\section{Introductie en functionaliteit}

\begin{quote}
\textit{In tegenstelling tot [...] cloud­storage, bewaren gedecentraliseerde, peer~to~peer
(P2P) file systemen zoals Gnutella, Chord en MaidSafe de files op de computers van de
verschillende deelnemers van het systeem. Dit zorgt er voor dat je data niet beheerd wordt
door één groot bedrijf, maar dat het veilig verspreid staat op verschillende ``random''
computers.}
\end{quote}

Het doel van dit project is zulk een (versimpeld) peer to peer systeem te implementeren in Java.

Het voorgestelde systeem bevat

\begin{description}
\item[basisfunctionaliteit] het opslaan en opvragen van files uit de ``cloud'';
\item[encryptie] andere deelnemende peers zullen de files niet kunnen lezen;
\end{description}

en ontbreekt in

\begin{description}
\item[NAT traversal] peers die achter een NAT zitten zullen zonder portforwarding
in te stellen op hun NAT niet automatisch kunnen deelnemen aan het netwerk;
\item[Stabiliteit t.o.v. aanvallers] aanvallers die een socket openen en random
informatie schrijven zullen heel waarschijnlijk het programma kunnen doen crashen.
Aanvallers die heel specifieke pakketten sturen zullen random informatie die
toegankelijk is voor het programma (en dus de user) kunnen lezen;
\item[Cross platform compatibiliteit] het programma is enkel getest op Linux.
Front slashes zijn hardcoded op dit moment. Ook file extensions worden niet
gebruikt, maar dat is op moderne Windows systemen tegenwoordig geen probleem
meer;
\end{description}
